<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<METS:mets xmlns:METS="http://www.loc.gov/METS/" xmlns:xlink="http://www.w3.org/TR/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" PROFILE="Australian METS Profile 1.0" TYPE="journal" OBJID="J-18" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/METS/ http://www.loc.gov/mets/mets.xsd http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-0.xsd http://www.loc.gov/standards/premis/v1 http://www.loc.gov/standards/premis/v1/PREMIS-v1-1.xsd"><METS:metsHdr CREATEDATE="2020-06-29T17:04:57+02:00" LASTMODDATE="2020-06-29T17:04:57+02:00"><METS:agent ROLE="DISSEMINATOR" TYPE="ORGANIZATION"><METS:name>Revistes Científiques de la Universitat de Barcelona</METS:name></METS:agent><METS:agent ROLE="CREATOR" TYPE="OTHER"><METS:name>Open Journal Systems v2.4.8 build 5</METS:name></METS:agent></METS:metsHdr><METS:dmdSec ID="J-18"><METS:mdWrap MDTYPE="MODS"><METS:xmlData><mods:mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"><mods:titleInfo><mods:title>REIRE Revista d'Innovació i Recerca en Educació</mods:title></mods:titleInfo><mods:genre>journal</mods:genre></mods:mods></METS:xmlData></METS:mdWrap></METS:dmdSec><METS:dmdSec ID="I-144"><METS:mdWrap MDTYPE="MODS"><METS:xmlData><mods:mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"><mods:titleInfo><mods:title>Vol.: 2  Núm.: 3</mods:title></mods:titleInfo><mods:genre>issue</mods:genre><mods:identifier type="uri">https://revistes.ub.edu/index.php/REIRE/issue/view/144</mods:identifier><mods:originInfo><mods:dateIssued>2009-10-28CET00:00:00+01:00</mods:dateIssued></mods:originInfo><mods:relatedItem type="host"><mods:titleInfo><mods:title>REIRE Revista d'Innovació i Recerca en Educació</mods:title></mods:titleInfo><mods:identifier type="uri">https://revistes.ub.edu/index.php/REIRE</mods:identifier><mods:part><mods:detail type="volume"><mods:number>2</mods:number></mods:detail><mods:detail type="issue"><mods:number>3</mods:number></mods:detail><mods:date>2009</mods:date></mods:part></mods:relatedItem></mods:mods></METS:xmlData></METS:mdWrap></METS:dmdSec><METS:dmdSec ID="S-34"><METS:mdWrap MDTYPE="MODS"><METS:xmlData><mods:mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"><mods:titleInfo><mods:title>Estudis i tendències</mods:title></mods:titleInfo><mods:titleInfo type="abbreviated"><mods:title>ESTEN</mods:title></mods:titleInfo><mods:genre>section</mods:genre></mods:mods></METS:xmlData></METS:mdWrap></METS:dmdSec><METS:dmdSec ID="A-2466"><METS:mdWrap MDTYPE="MODS"><METS:xmlData><mods:mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"><mods:titleInfo><mods:title>De la crisi de la convivència i l’estar junts en educació</mods:title></mods:titleInfo><mods:titleInfo type="alternative"><mods:title>De la crisis de la convivencia y el estar juntos en educación</mods:title></mods:titleInfo><mods:titleInfo type="alternative"><mods:title>De la crisis de la convivencia y el estar juntos en educación</mods:title></mods:titleInfo><mods:abstract>&lt;p&gt;El text que es presenta no busca tant un qüestionament als formats tradicionals de pensar el comú en l’educació, sinó que insisteix en una pregunta sobre la convivència, per l’estar junts en les institucions educatives. Una qüestió potser curiosa o excèntrica en temps en què sembla que l’habitual sigui la incomunicació, la desídia, l’abandó, la por a tot el que pugui ser (en aparença) estrany o intrús o feble o aliè o indesxifrable o incognoscible.&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;</mods:abstract><mods:abstract>El texto que se presenta no busca tanto un cuestionamiento a los  formatos tradicionales de pensar lo com&amp;uacute;n en la educaci&amp;oacute;n, sino que  insiste en una pregunta sobre la convivencia, por el estar juntos en las  instituciones educativas. Una cuesti&amp;oacute;n quiz&amp;aacute; curiosa o exc&amp;eacute;ntrica en  tiempos en que parece que lo habitual sea la incomuni&amp;oacute;n, la desidia, el  abandono, el miedo a todo lo que pueda ser (en apariencia) extra&amp;ntilde;o o  intruso o d&amp;eacute;bil o ajeno o indescifrable o incognoscible.</mods:abstract><mods:abstract>El texto que se presenta no busca tanto un cuestionamiento a los formatos tradicionales de pensar lo común en la educación, sino que insiste en una pregunta sobre la convivencia, por el estar juntos en las instituciones educativas. Una cuestión quizá curiosa o excéntrica en tiempos en que parece que lo habitual sea la incomunión, la desidia, el abandono, el miedo a todo lo que pueda ser (en apariencia) extraño o intruso o débil o ajeno o indescifrable o incognoscible.</mods:abstract><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Carlos</mods:namePart><mods:namePart type="family">Skliar</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:genre>article</mods:genre><mods:originInfo><mods:dateIssued>2009-10-28CET00:00:00+01:00</mods:dateIssued></mods:originInfo><mods:language>es</mods:language></mods:mods></METS:xmlData></METS:mdWrap></METS:dmdSec><METS:dmdSec ID="S-30"><METS:mdWrap MDTYPE="MODS"><METS:xmlData><mods:mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"><mods:titleInfo><mods:title>Articles de recerca</mods:title></mods:titleInfo><mods:titleInfo type="abbreviated"><mods:title>ARTREC</mods:title></mods:titleInfo><mods:genre>section</mods:genre></mods:mods></METS:xmlData></METS:mdWrap></METS:dmdSec><METS:dmdSec ID="A-2467"><METS:mdWrap MDTYPE="MODS"><METS:xmlData><mods:mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"><mods:titleInfo><mods:title>Elogi de la visualització: l'aprenentatge del pensament visual en matemàtiques</mods:title></mods:titleInfo><mods:titleInfo type="alternative"><mods:title>Praise towards visualization: learning visual thinking in mathematics</mods:title></mods:titleInfo><mods:titleInfo type="alternative"><mods:title>Elogio de la visualización: el aprendizaje del pensamiento visual en matemáticas</mods:title></mods:titleInfo><mods:abstract>En l’educació matemàtica de tots els nivells es distingeixen quatre tipologies de visualització: il•lustracions, materials, grafs / diagrames i imatges geomètriques. S’analitzarà, a la llum dels mitjans visualitzadors actuals i dels resultats en aquest camp de la recerca educativa, el rol central que les imatges geomètriques poden jugar en el desenvolupament del pensament visual avançat. S’analitzarà, també, com afavorir el pensament visual a través d’aprendre les pròpies tècniques d’elaborar aquests tipus d’imatges.</mods:abstract><mods:abstract>At all levels of mathematical education, one can distinguish among four types of visualization: pictures, hands-on resources, graphs/diagrams and geometrical images. We will consider here, by virtue of the visualizing technologies that we have today and the results of educational research, the central role that geometrical images may play in the development of the advanced visual thinking. We will see how to contribute to visual thinking by means of learning the concrete techniques of making this class of images.</mods:abstract><mods:abstract>En la educaci&amp;oacute;n matem&amp;aacute;tica de todos los niveles, se distinguen cuatro tipolog&amp;iacute;as de visualizaci&amp;oacute;n: ilustraciones, materiales, grafos/diagramas e im&amp;aacute;genes geom&amp;eacute;tricas. Se analizar&amp;aacute;, a la luz de los medios visualizadores actuales y de los resultados en este campo de la investigaci&amp;oacute;n educativa, el rol central que las im&amp;aacute;genes geom&amp;eacute;tricas pueden jugar en el desarrollo del pensamiento visual avanzado. Se analizar&amp;aacute; c&amp;oacute;mo favorecer el pensamiento visual a trav&amp;eacute;s de aprender las propias t&amp;eacute;cnicas de elaborar estos tipos de im&amp;aacute;genes.</mods:abstract><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Claudi</mods:namePart><mods:namePart type="family">Alsina-Català</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:genre>article</mods:genre><mods:originInfo><mods:dateIssued>2009-10-28CET00:00:00+01:00</mods:dateIssued></mods:originInfo><mods:subject><mods:topic>Visualització; Tipologies visuals; Pensament visual</mods:topic></mods:subject><mods:language>ca</mods:language></mods:mods></METS:xmlData></METS:mdWrap></METS:dmdSec><METS:dmdSec ID="A-2468"><METS:mdWrap MDTYPE="MODS"><METS:xmlData><mods:mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"><mods:titleInfo><mods:title>Anàlisi del format del material educatiu per a la docència de l'estadística per a psicòlegs</mods:title></mods:titleInfo><mods:titleInfo type="alternative"><mods:title>Analysis of the educational material format in the Statistics Teaching in Psychology</mods:title></mods:titleInfo><mods:titleInfo type="alternative"><mods:title>Análisis del formato del material educativo para la docencia de la estadística para psicólogos</mods:title></mods:titleInfo><mods:abstract>L’objectiu del present treball va consistir en analitzar la valoració que realitzen els alumnes de l’assignatura Anàlisi de Dades en Psicologia dels diferents materials que tenen a la seva disposició pel procès d’ensenyança-aprenentatge d’aquesta matèria amb la finalitat última de poder facilitar a l’alumnat el material més adequat pel foment del seu treball autònom. Així doncs, es va administrar un qüestionari elaborat ad-hoc en el que es preguntava sobre el diferent tipus de material que els alumnes matriculats tenien a la seva disposició en aquesta assignatura en el primer semestre del curs acadèmic 2008-09, en concret es va treballar amb una mostra de 391 estudiants. Els resultats van mostrar que el material millor avaluat va ser el formulari de l’assignatura, el dossier de problemes i les seves solucions i les classes magistrals i pràctiques; d’altra banda, el material més basat en les noves tecnologies va ser el pitjor valorat (CD-Roms interactius, pàgines WEB, glossari generat pels alumnes en el campus virtual de l’assignatura).</mods:abstract><mods:abstract>In this work we have analysed the student&amp;rsquo;s assessment of educational material that the students have in the subject of Statistics in Psychology. The final aim of study consist in the selection of the best material for the student&amp;rsquo;s autonoms learnig. We have administered an ad-hoc questionnaire, in this questionnaire we asked to the students about the different materials&amp;rsquo; formats that they have in order to prepare the subject during the academic year 2008-09. We worked with a sample of 391 students. The results showed that the students prefer the formulaire, problem dossier and solutions and the magisterial and practical sessions. The CD-Rom, WEBs and glossary make by the student was the worse assessed material.</mods:abstract><mods:abstract>El objetivo del presente trabajo consistió en analizar la valoración que realizan los alumnos de la asignatura Análisi de Dades en Psicologia de los diferentes materiales puestos a su disposición para el proceso de enseñanza-aprendizaje de esta materia, con el fin último de poder facilitar al alumnado el material más adecuado para el fomento de su trabajo autónomo. Para ello se administró un cuestionario elaborado ad-hoc en el que se preguntó sobre el diferente tipo de material que tenían a su disposición los alumnos matriculados en esta asignatura en el primer semestre del curso académico 2008-09; en concreto se trabajó con una muestra de 391 estudiantes. Los resultados mostraron que el material mejor evaluado fue el tradicional, es decir, el formulario de la asignatura, el dossier de problemas junto con sus soluciones y las clases, tanto las magistrales como prácticas; en tanto que el material más basado en las nuevas tecnologías fue el peor valorado (CD-Roms interactivos, páginas Web, glosario generado por los alumnos en el campus virtual de la asignatura).</mods:abstract><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Montserrat</mods:namePart><mods:namePart type="family">Freixa-Blanxart</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Jaume</mods:namePart><mods:namePart type="family">Turbany-Oset</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Amàlia</mods:namePart><mods:namePart type="family">Gordóvil-Merino</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Joan</mods:namePart><mods:namePart type="family">Guàrdia-Olmos</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Maribel</mods:namePart><mods:namePart type="family">Peró</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:genre>article</mods:genre><mods:originInfo><mods:dateIssued>2009-10-28CET00:00:00+01:00</mods:dateIssued></mods:originInfo><mods:language>es</mods:language></mods:mods></METS:xmlData></METS:mdWrap></METS:dmdSec><METS:dmdSec ID="A-2469"><METS:mdWrap MDTYPE="MODS"><METS:xmlData><mods:mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"><mods:titleInfo><mods:title>El procés d'ensenyament-aprenentatge i les TIC en el context actual de l'ensenyament universitari: la visió de l'estudiantat</mods:title></mods:titleInfo><mods:titleInfo type="alternative"><mods:title>The teaching-learning process and the ICT’s at the present  context of university education: the students’ point of view</mods:title></mods:titleInfo><mods:titleInfo type="alternative"><mods:title>El proceso de enseñanza-aprendizaje y las TIC en el contexto actual de la enseñanza universitaria: la visión del estudiantado</mods:title></mods:titleInfo><mods:abstract>La interacció educativa a la universitat està canviant com a conseqüència de l’adaptació del nostre sistema universitari a les directrius marcades per l’Espai Europeu d’Educació Superior (EEES). Aquesta nova construcció de l’escenari europeu d’educació comporta canvis importants. Aquests canvis en la docència tenen relació amb la necessitat d’una major claredat en la definició d’objectius, ja que la formació està basada en competències, en el canvi d’organització dels aprenentatges i la formació i en un nou paper dels mitjans i recursos didàctics, especialment de la utilització de totes les potencialitats de les TIC en els processos formatius. L’article presenta, en aquesta línia de treball amb TIC, els resultats més rellevants d’un estudi realitzat al voltant de la utilització de les TIC en els processos formatius en l’ensenyament superior. Es tracta de reflexionar sobre el paper de l’estudiant, del professor i dels processos d’ensenyament amb l’ús d’entorns virtuals. Concretament, presentem els resultats més significatius en relació a la percepció de l’estudiantat sobre el treball amb entorn virtuals, l’ús d’aquest mitjans, la facilitat o no de treballar amb TIC i, sobre tot, dels condicionants i/o potencialitats de les tecnologies en el procés d’ensenyament i aprenentatge.</mods:abstract><mods:abstract>Educational interaction at university level is changing as a consequence of the adaptation of our University System to the guidelines set down by the European Space for Higher Education (ESHE). This new construction of Europe&amp;rsquo;s educational setting brings with it important changes. These changes in teaching areas are related to the necessity for greater clarity in the definition of our objectives as education is based on competence, on changes in the organization of learning and training and on a new role for the media and teaching resources, especially the use of all the potential of ICT in the educational processes. This article presents, in line with work done on ICT, the most relevant results of a study undertaken about the use of ICT in educational processes in higher education. It concerns reflections on the role of the students, of the professors and of the teaching-learning processes with the use of virtual environments. Specifically, we present the most significant results in relation to the student perception about the work supported in virtual environments, the use of those media, the facility or not of work with ICT and the technological conditionants or potentialities on the teaching and learning proces.</mods:abstract><mods:abstract>La interacci&amp;oacute;n educativa en la Universidad est&amp;aacute; cambiando como consecuencia de la adaptaci&amp;oacute;n de nuestro Sistema Universitario a las directrices marcadas por el Espacio Europeo de Educaci&amp;oacute;n Superior (EEES). Esta nueva construcci&amp;oacute;n del escenario europeo de educaci&amp;oacute;n conlleva importantes cambios. Estos cambios en la docencia tienen que ver con la necesidad de una mayor claridad en la definici&amp;oacute;n de objetivos, pues la formaci&amp;oacute;n est&amp;aacute; basada en competencias, en el cambio de organizaci&amp;oacute;n de los aprendizajes y la formaci&amp;oacute;n y en un nuevo papel de los medios y recursos did&amp;aacute;cticos, especialmente de la utilizaci&amp;oacute;n de todas las potencialidades de las TIC en los procesos formativos.  El art&amp;iacute;culo presenta, en esta l&amp;iacute;nea de trabajo con TIC, los resultados m&amp;aacute;s relevantes de un estudio realizado acerca la utilizaci&amp;oacute;n de las TIC en los procesos formativos en la ense&amp;ntilde;anza superior. Se trata de reflexionar sobre el papel del estudiante, del profesor y de los procesos de ense&amp;ntilde;anza-aprendizaje con el uso de entornos virtuales. Concretamente, presentamos los resultados m&amp;aacute;s significativos en relaci&amp;oacute;n con la percepci&amp;oacute;n del estudiantado sobre el trabajo con entornos virtuales, el uso de estos medios, de la facilidad o no de trabajar con TIC i, sobre todo, de los condicionantes i/o potencialidades de las tecnolog&amp;iacute;as en el proceso de ense&amp;ntilde;anza-aprendizaje.</mods:abstract><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Carmen</mods:namePart><mods:namePart type="family">Ruíz-Bueno</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:genre>article</mods:genre><mods:originInfo><mods:dateIssued>2009-10-28CET00:00:00+01:00</mods:dateIssued></mods:originInfo><mods:subject><mods:topic>TIC; Ensenyança universitària; Processos formatius; Espai Europeu d'Educació Superior (EEES)</mods:topic></mods:subject><mods:language>ca</mods:language></mods:mods></METS:xmlData></METS:mdWrap></METS:dmdSec><METS:dmdSec ID="A-2470"><METS:mdWrap MDTYPE="MODS"><METS:xmlData><mods:mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"><mods:titleInfo><mods:title>El rol del professor en l’aprenentatge col·laboratiu mediat per ordinador</mods:title></mods:titleInfo><mods:titleInfo type="alternative"><mods:title>The teacher’s role in computer supported collaborative learning</mods:title></mods:titleInfo><mods:titleInfo type="alternative"><mods:title>El rol del profesor en el aprendizaje colaborativo mediado por ordenador</mods:title></mods:titleInfo><mods:abstract>En aquest article es presenten els resultats d'una investigació sobre el canvi de rol que es produeix en el professorat en l'ús de les TIC com a eina per a l'aprenentatge col·laboratiu en educació primària i secundària. L'interès es focalitza en l'ús concret d'una eina dissenyada per a l'aprenentatge col·laboratiu, el BSCL, sota el model pedagògic de qüestionament progressiu. En primer lloc, es duu a terme una revisió teòrica. En segon lloc, s'exposen les preguntes d'investigació, la justificació d'aquesta, es descriu el disseny i l'enfocament metodològic escollit, l'estudi de casos. Els resultats obtinguts revelen que hi ha una tendència cap al canvi de rol en el professorat en l'ús del BSCL com a eina per a l'aprenentatge col·laboratiu així com l'eficàcia del model de qüestionament progressiu en la construcció de coneixement de l'alumnat.</mods:abstract><mods:abstract>This paper presents the results of an investigation about the change in teacher&amp;rsquo;s role  that occurs in using ICT as a tool for collaborative learning in primary and secondary education. The interest is focused on the use of a tool designed for collaborative learning, the Basic Ssupport for Collaborative Learning &amp;ndash;BSCL-, under the pedagogical model of progressive inquiry.  First, we present a theoretical review and second, the research questions and the justification are presented and the chosen design and methodological approach (the case study) are described.  The results show that there is a trend towards a change in the role of teachers in the use of BSCL as a tool for collaborative learning and the effectiveness of the model of progressive inquiry in students&amp;rsquo; knowledge building</mods:abstract><mods:abstract>En este artículo se presentan los resultados obtenidos en un estudio sobre el cambio de rol que se produce en el profesorado cuando se utilizan metodologías de aprendizaje colaborativo mediado por las TIC. El interés se focaliza en el uso concreto de una herramienta diseñada para el aprendizaje colaborativo, el Basic Support for Collaborative Learning (BSCL), bajo el modelo pedagógico de cuestionamiento progresivo. &#13;
En primer lugar, se realiza una revisión teórica. En segundo lugar, se exponen las preguntas de investigación, la justificación de ésta, se describe el diseño y el enfoque metodológico escogido: el estudio de casos. &#13;
Los resultados obtenidos revelan que existe una tendencia hacia el cambio de rol en el profesorado en el uso del BSCL como herramienta para el aprendizaje colaborativo así como la eficacia del modelo de cuestionamiento progresivo en la construcción de conocimiento del alumnado.</mods:abstract><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Ingrid</mods:namePart><mods:namePart type="family">Noguera-Fructuoso</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Begoña</mods:namePart><mods:namePart type="family">Gros-Salvat</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:genre>article</mods:genre><mods:originInfo><mods:dateIssued>2009-10-28CET00:00:00+01:00</mods:dateIssued></mods:originInfo><mods:language>es</mods:language></mods:mods></METS:xmlData></METS:mdWrap></METS:dmdSec><METS:dmdSec ID="S-31"><METS:mdWrap MDTYPE="MODS"><METS:xmlData><mods:mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"><mods:titleInfo><mods:title>Articles d'innovació</mods:title></mods:titleInfo><mods:titleInfo type="abbreviated"><mods:title>ARTIN</mods:title></mods:titleInfo><mods:genre>section</mods:genre></mods:mods></METS:xmlData></METS:mdWrap></METS:dmdSec><METS:dmdSec ID="A-2471"><METS:mdWrap MDTYPE="MODS"><METS:xmlData><mods:mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"><mods:titleInfo><mods:title>Tres caixes plenes d'art: Tàpies, Miró i Picasso</mods:title></mods:titleInfo><mods:titleInfo type="alternative"><mods:title>Three boxes full of art: Tàpies, Mirò and Picasso</mods:title></mods:titleInfo><mods:titleInfo type="alternative"><mods:title>Tres cajas llenas de arte: Tàpies, Mirò y Picasso</mods:title></mods:titleInfo><mods:abstract>Tres caixes plenes d’art és el resultat d’un projecte dut a terme durant cinc mesos del curs escolar 2008/2009, gràcies a l’adjudicació d’una llicència d’estudis retribuïda pel Departament d’Educació de la Generalitat de Catalunya. El punt de partida en les tres caixes és l’art a l’escola, en concret en el parvulari. L’art com a epicentre del qual es teixeix una xarxa amb tots els aspectes del currículum, que conformen la globalitat dels nens i nenes com a persones. Així, a grans trets, podríem dir que, amb el conjunt del treball dels tres artistes esmentats i el dels tres eixos temàtics triats (les textures i els materials de l’entorn, els símbols i els colors, els sentiments i les emocions), al llarg del cicle d’educació infantil, aprofundim en la descoberta de l’entorn, en la comunicació i llenguatges i en la descoberta d’un mateix i dels altres.</mods:abstract><mods:abstract>Three boxes full of art  is the result of a project carried out during five months of the 2008/2009 school year, thanks to the allocation of paid educational leave by the Department of Education of the Generalitat of Catalonia.  The starting point in the three boxes is the art in school, particularly in the cycle of child education. The art as an epicenter of which is woven a network of all aspects of the curriculum, which comprise the entirety of children as individuals.  Thus, broadly speaking, we could say that with the joint work of three artists mentioned and the three themes chosen (textures and the surrounding materials, symbols and colors, feelings and emotions), along the cycle of child education, deepening into the discovery of the environment, communication and languages and the discovery of oneself and others.&amp;nbsp; &lt;br /&gt;</mods:abstract><mods:abstract>Tres cajas llenas de arte es el resultado de un proyecto llevado a cabo durante cinco meses del curso escolar 2008/2009, gracias a la adjudicaci&amp;oacute;n de una licencia de estudios retribuida por el Departamento de Educaci&amp;oacute;n de la Generalitat de Catalu&amp;ntilde;a.  El punto de partida en las tres cajas es el arte en la escuela, en concreto en el ciclo de educaci&amp;oacute;n infantil. El arte como epicentro del cual se teje una red con todos los aspectos del curr&amp;iacute;culo, que conforman la globalidad de los ni&amp;ntilde;os y ni&amp;ntilde;as como personas.  As&amp;iacute;, a grandes rasgos, podr&amp;iacute;amos decir que, con el conjunto del trabajo de los tres artistas mencionados y el de los tres ejes tem&amp;aacute;ticos elegidos (las texturas y los materiales del entorno, los s&amp;iacute;mbolos y los colores, los sentimientos y las emociones), a lo largo del ciclo de educaci&amp;oacute;n infantil, profundizamos en el descubrimiento del entorno, en la comunicaci&amp;oacute;n y lenguajes y en el descubrimiento de uno mismo y los dem&amp;aacute;s.</mods:abstract><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Lourdes</mods:namePart><mods:namePart type="family">Martín-Herrero</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:genre>article</mods:genre><mods:originInfo><mods:dateIssued>2009-10-28CET00:00:00+01:00</mods:dateIssued></mods:originInfo><mods:subject><mods:topic>Art al parvulari; Artistes a l'educació infantil; Tàpies; Mirò; Picasso</mods:topic></mods:subject><mods:language>ca</mods:language></mods:mods></METS:xmlData></METS:mdWrap></METS:dmdSec><METS:dmdSec ID="S-33"><METS:mdWrap MDTYPE="MODS"><METS:xmlData><mods:mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"><mods:titleInfo><mods:title>Ressenyes de llibres i congressos</mods:title></mods:titleInfo><mods:titleInfo type="abbreviated"><mods:title>RESLLIB</mods:title></mods:titleInfo><mods:genre>section</mods:genre></mods:mods></METS:xmlData></METS:mdWrap></METS:dmdSec><METS:dmdSec ID="A-2472"><METS:mdWrap MDTYPE="MODS"><METS:xmlData><mods:mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"><mods:titleInfo><mods:title>Ressenya de llibre: César Coll y Carles Monereo (Eds). Psicología de la educación virtual. Aprender y enseñar con las Tecnologías de la Información y la Comunicación. Madrid: Morata.</mods:title></mods:titleInfo><mods:titleInfo type="alternative"><mods:title>Book review: César Coll y Carles Monereo (Eds). Psicología de la educación virtual. Aprender y enseñar con las Tecnologías de la Información y la Comunicación. Madrid: Morata.</mods:title></mods:titleInfo><mods:titleInfo type="alternative"><mods:title>Reseña de libro: César Coll y Carles Monereo (Eds). Psicología de la educación virtual. Aprender y enseñar con las Tecnologías de la Información y la Comunicación. Madrid: Morata.</mods:title></mods:titleInfo><mods:abstract>Ressenya de llibre: César Coll y Carles Monereo (Eds). Psicología de la educación virtual. Aprender y enseñar con las Tecnologías de la Información y la Comunicación. Madrid: Morata.</mods:abstract><mods:abstract></mods:abstract><mods:abstract></mods:abstract><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Frida</mods:namePart><mods:namePart type="family">Díaz-Barriga-Arceo</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:genre>article</mods:genre><mods:originInfo><mods:dateIssued>2009-10-28CET00:00:00+01:00</mods:dateIssued></mods:originInfo><mods:language>es</mods:language></mods:mods></METS:xmlData></METS:mdWrap></METS:dmdSec><METS:dmdSec ID="S-35"><METS:mdWrap MDTYPE="MODS"><METS:xmlData><mods:mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"><mods:titleInfo><mods:title>Ressenyes de tesis doctorals</mods:title></mods:titleInfo><mods:titleInfo type="abbreviated"><mods:title>TEDOC</mods:title></mods:titleInfo><mods:genre>section</mods:genre></mods:mods></METS:xmlData></METS:mdWrap></METS:dmdSec><METS:dmdSec ID="A-2473"><METS:mdWrap MDTYPE="MODS"><METS:xmlData><mods:mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"><mods:titleInfo><mods:title>Educación, trabajo y diferencias en el tamiz de la organización social: conversaciones abiertas</mods:title></mods:titleInfo><mods:titleInfo type="alternative"><mods:title></mods:title></mods:titleInfo><mods:titleInfo type="alternative"><mods:title>Educación, trabajo y diferencias en el tamiz de la organización social: Conversaciones abiertas</mods:title></mods:titleInfo><mods:abstract>Ressenya de la tesi titulada "Educación, trabajo y diferencias en el tamiz de la organización social: Conversaciones abiertas".</mods:abstract><mods:abstract></mods:abstract><mods:abstract>Reseña de la tesis titulada "Educación, trabajo y diferencias en el tamiz de la organización social: Conversaciones abiertas".</mods:abstract><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Mónica</mods:namePart><mods:namePart type="family">Arias-Monge</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:genre>article</mods:genre><mods:originInfo><mods:dateIssued>2009-10-28CET00:00:00+01:00</mods:dateIssued></mods:originInfo><mods:language>es</mods:language></mods:mods></METS:xmlData></METS:mdWrap></METS:dmdSec><METS:amdSec><METS:techMD ID="A-18"><METS:mdWrap MDTYPE="PREMIS"><METS:xmlData><premis:object xmlns:premis="http://www.loc.gov/standards/premis/v1"><premis:objectIdentifier><premis:objectIdentifierType>internal</premis:objectIdentifierType><premis:objectIdentifierValue>J-18</premis:objectIdentifierValue></premis:objectIdentifier><premis:preservationLevel>level 1</premis:preservationLevel><premis:objectCategory>Representation</premis:objectCategory></premis:object></METS:xmlData></METS:mdWrap></METS:techMD></METS:amdSec><METS:fileSec><METS:fileGrp USE="original"><METS:file ID="F3006-A2466" SIZE="314065" MIMETYPE="application/pdf" OWNERID="2466-3006-1-PB.pdf" CHECKSUM="4943b2b9b6cc2d2e88483c9ec843ca7c" CHECKSUMTYPE="MD5"><METS:FLocat xlink:href="https://revistes.ub.edu/index.php/REIRE/article/viewFile/2466/2605" LOCTYPE="URL"/></METS:file><METS:file ID="F3007-A2467" SIZE="288722" MIMETYPE="application/pdf" OWNERID="2467-3007-1-PB.pdf" CHECKSUM="1c29f2178c8f0e15ee9c83ef048e4356" CHECKSUMTYPE="MD5"><METS:FLocat xlink:href="https://revistes.ub.edu/index.php/REIRE/article/viewFile/2467/2606" LOCTYPE="URL"/></METS:file><METS:file ID="F3008-A2468" SIZE="437700" MIMETYPE="application/pdf" OWNERID="2468-3008-1-PB.pdf" CHECKSUM="05c475788cc995a16aa459f002aa5968" CHECKSUMTYPE="MD5"><METS:FLocat xlink:href="https://revistes.ub.edu/index.php/REIRE/article/viewFile/2468/2607" LOCTYPE="URL"/></METS:file><METS:file ID="F3009-A2469" SIZE="483055" MIMETYPE="application/pdf" OWNERID="2469-3009-1-PB.pdf" CHECKSUM="faad80eaa79267cfb46b7028eda2eea1" CHECKSUMTYPE="MD5"><METS:FLocat xlink:href="https://revistes.ub.edu/index.php/REIRE/article/viewFile/2469/2608" LOCTYPE="URL"/></METS:file><METS:file ID="F3010-A2470" SIZE="398245" MIMETYPE="application/pdf" OWNERID="2470-3010-1-PB.pdf" CHECKSUM="13fe9440fee9d1e6ad0745276b0a6251" CHECKSUMTYPE="MD5"><METS:FLocat xlink:href="https://revistes.ub.edu/index.php/REIRE/article/viewFile/2470/2609" LOCTYPE="URL"/></METS:file><METS:file ID="F3011-A2471" SIZE="5015842" MIMETYPE="application/pdf" OWNERID="2471-3011-1-PB.pdf" CHECKSUM="b09202b21c30f4d31094cc44a7f00267" CHECKSUMTYPE="MD5"><METS:FLocat xlink:href="https://revistes.ub.edu/index.php/REIRE/article/viewFile/2471/2610" LOCTYPE="URL"/></METS:file><METS:file ID="F3012-A2472" SIZE="275583" MIMETYPE="application/pdf" OWNERID="2472-3012-1-PB.pdf" CHECKSUM="3d89b510ac619e817190e2b641218d1f" CHECKSUMTYPE="MD5"><METS:FLocat xlink:href="https://revistes.ub.edu/index.php/REIRE/article/viewFile/2472/2611" LOCTYPE="URL"/></METS:file><METS:file ID="F3013-A2473" SIZE="266228" MIMETYPE="application/pdf" OWNERID="2473-3013-1-PB.pdf" CHECKSUM="5f8e21fe7b868532e8fa45a4e2f985be" CHECKSUMTYPE="MD5"><METS:FLocat xlink:href="https://revistes.ub.edu/index.php/REIRE/article/viewFile/2473/2612" LOCTYPE="URL"/></METS:file></METS:fileGrp><METS:fileGrp USE="derivative"/></METS:fileSec><METS:structMap TYPE="logical"><METS:div TYPE="journal" DMDID="J-18"><METS:div TYPE="issue" DMDID="I-144"><METS:div TYPE="section" DMDID="S-34"><METS:div TYPE="article" DMDID="A-2466"><METS:fptr FILEID="F3006-A2466"/></METS:div></METS:div><METS:div TYPE="section" DMDID="S-30"><METS:div TYPE="article" DMDID="A-2467"><METS:fptr FILEID="F3007-A2467"/></METS:div><METS:div TYPE="article" DMDID="A-2468"><METS:fptr FILEID="F3008-A2468"/></METS:div><METS:div TYPE="article" DMDID="A-2469"><METS:fptr FILEID="F3009-A2469"/></METS:div><METS:div TYPE="article" DMDID="A-2470"><METS:fptr FILEID="F3010-A2470"/></METS:div></METS:div><METS:div TYPE="section" DMDID="S-31"><METS:div TYPE="article" DMDID="A-2471"><METS:fptr FILEID="F3011-A2471"/></METS:div></METS:div><METS:div TYPE="section" DMDID="S-33"><METS:div TYPE="article" DMDID="A-2472"><METS:fptr FILEID="F3012-A2472"/></METS:div></METS:div><METS:div TYPE="section" DMDID="S-35"><METS:div TYPE="article" DMDID="A-2473"><METS:fptr FILEID="F3013-A2473"/></METS:div></METS:div></METS:div></METS:div></METS:structMap></METS:mets>
